(dllm又有支蝗入法庭影手足) 首宗被屈黨安法男被告再申保釋 短髮女法院拍照驚動法官

首宗違國安法男被告再申保釋 短髮女法院拍照驚動法官

首名被控違反《港區國安法》的男被告涉於七一回歸日，駕駛插有港獨中英標語旗幟的電單車，在灣仔衝越三道警方防線，他被控煽動他人分裂國家罪及恐怖活動罪，上月申請保釋被拒，本月初申請人身保護令以爭取其保釋權利，同時再向高等法院提出保釋申請。兩案今在周家明法官及李運騰法官席前再訊，一名目測30多歲的短髮女子期間在法庭拍照，最終願意刪除照片並留下聯絡方式。案件下午再續。

23歲男被告唐英傑由大律師公會主席戴啟思資深大律師、大律師伍頴珊和大律師黃瑞紅代表申請人身保護令，駱應淦資深大律師則代表唐申請保釋。另一方面，律政司派出余若海資深大律師、孫靖乾資深大律師、高級助理刑事檢控專員周天行、高級檢控官張卓勤作代表。

《港區國安法》第42條指明，對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得准予保釋。申請方指「不會繼續實施」危害國家安全行為的句子中，要求被告承諾「不會繼續實施」，即是要被告承認自己曾經實施危害國家安全行為，並且承諾未來不會再實施危害國家安全行為，令被告被告申請保釋的門檻倍增，更不公平地要求被告在申請保釋時承認控罪。申請方引述辭淵所指，「繼續」意指「接連不斷」，如以盜竊來作例子，「不會繼續盜竊」與「不會盜竊」兩句的意思分別甚大。

李運騰法官指該條例是指危害國家安全的「行為」，並沒有要求被告承認他有危害國家安全的「犯罪意圖」，更何況法官處理保釋申請時需作出風險評估。李運騰法官不同意申請方指「不會繼續實施」的意思，包括承認曾經實施及承諾未來不會再實施，李官認為該條例沒有假定被告已犯罪，而是要被告說服法官他從來沒有實施危害國家安全行為，並會「停止」實施危害國家安全行為。

一名目測30多歲的短髮女子，因在高等法院五樓七庭外的延伸部分拍到兩張照片，下午一時許被帶到庭內接受法官提問。女子指她拍照是要證明自己身處法庭，而且已傳送照片予男朋友。她指她知道法庭內不得拍照，但以為在法庭外的延伸部分便可以拍照。法官指照片拍攝到電子屏幕展示的法庭內部，一度商討會否把事件交給警方調查。女子最終願意刪除照片及說服男友刪除照片，承諾自己及男友不會傳送照片予第三者，並留下自己及男朋友的聯絡方式，法官便讓事件告一段落。五樓延伸部分有三個大型電子屏幕，讓庭外的公眾及記者透過電子屏幕，觀看及收聽庭內的法官及雙方律師的對話。

法庭記者：劉曉曦

【佔旺案】內地女庭內拍照 向官稱：我喜歡拍照便拍照

屌你老味DEL +承諾有閪用呀

律政司前高層法官李運騰係DOJ前高層
升多一格就有資格做靈童競爭下任刑事檢控專員
但可惜政府係講馬房,當時條水的亞公失勢,於是就轉去做法官

個大陸婆明顯係國安
李官當然識撈

而家班官追蹤番佢前職,跟咩人
差唔多全部都係悉心安放既人選

兩邊律師都星光熠熠

李運騰當日做政府高級律師濫權干涉新聞自由

根本個司法人員委員會如果係文明國家開係一定不委任李運騰

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

仆街紅官